Используя теорему Гаусса, определите напряжённость электрического поля внутри и вне равномерно заряженного бесконечного цилиндра радиуса $R$, если объёмная плотность заряда внутри цилиндра равна $\rho$. Нарисуйте график зависимости напряжённости электрического поля от расстояния до оси цилиндра.
\answer{
\[
	E = \begin{cases}
		\frac{\rho r}{2 \varepsilon_0}, & r < R, \\
		\frac{\rho R^2}{2 \varepsilon_0 r}, & r > R.
	\end{cases}
\]
}
\tags{10, электростатика, Гаусс}